#Curso Angular Gratuito
Open in Visual Studio Codespaces

Código fonte apresentado no curso de Angular gratuito do blog loiane.com - loiane.training

Código atualizado para Angular v10

Link do curso com certificado:
http://loiane.training/curso/angular/
Playlist Youtube
Clique aqui para assistir a todos os vídeos já publicados
Editor e plugins
Particularmente recomendo o uso do Visual Studio Code como editor - que é o mesmo usado nas aulas.

Para pacote de plugins, instale esse pacote de extensões VSCode que contém todos os plugins mostrados durante as aulas do curso: https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=loiane.angular-extension-pack.

Lista das aulas
Aulas publicadas/programadas

Introdução
-01: Introdução + Arquitetura
03: Primeira app (Hello World)
-02: Ambiente de desenvolvimento
-04: Introdução ao Typescript para Angular
-05: Módulos (ngModule)
-06: Templates
-07: Serviços (Services) e Injeção de dependência (DI)
-08: Dica de produtividade: code snippets
-Data binding e eventos
-09: Property binding + Interpolation
-10: Class e Style binding
-11: Event binding
-12: Two-way data binding
-13: Input properties
-14: Output properties
-15: Ciclo de vida (life-cycle) do Componente
-16: Acesso à variáveis locais do Template com ViewChild
-Extra: Atualizações do RC 5 e ngModule
-Angular CLI: Introdução
-17: Angular CLI: Instalação e criação de projetos: ng new e ng serve
-18: Angular CLI: Criando components, services: ng generate
-Extra: Angular CLI: atualizando para versão RC5 (webpack)
-19: Angular CLI: Usando pré-processadores (Sass, Less, Stylus)
-20: Angular CLI: ng lint, ng test, ng e2e
-21: Angular CLI: Estrutura do projeto
-22: Angular CLI: Fazendo build
-23: Angular CLI: instalando bibliotecas (bootstrap, materialize, lodash, jquery, etc)
-Diretivas
-24: Introdução e tipos de diretivas no Angular 2
-25: ngIf
-26: ngSwitch
-27: ngFor
-28: sobre o asterisco
-10: ngStyle
-29: ngClass
-31: operador elvis
-32: ng-content
-33: Criando uma diretiva de atributo
-34: HostListener e HostBinding
-35: Property Binding de Diretivas
-36: Criando uma diretiva de estrutura (ngElse)
-Serviço (Service) e Injeção de Dependência (DI)
-37: Introdução a Serviços
-38: Criando um serviço (Service)
-39: Injeção de Dependência (DI) + como usar um serviço em um componente
-40: Escopo de instâncias de serviços e módulos
-41: Injetando um serviço em outro serviço
-42: Comunicação entre componentes usando serviços
-Pipes
-43: Pipes (usando pipes, parâmetros e pipes aninhados)
-44: Criando um Pipe
-45: Aplicando Locale (internacionalização) nos Pipes
-46: Pipes: Criando um Pipe "Puro
-47: Pipes: Criando um Pipe "Impuro"
-48: Pipes: Async
-Rotas
-49: Rotas: Introdução
-50: Rotas: Configurando rotas simples
-51: Rotas: RouterLink: definindo rotas no template
-52: Rotas: Aplicando CSS em rotas ativas-k
-53: Rotas: Definindo e extraindo parâmetros de roteamento
-54: Rotas: Escutando mudanças nos parâmetros de roteamento
-55: Rotas Imperativas: Redirecionamento via código
-56: Rotas: Definindo e extraindo parâmetros de url (query)
-57: Rotas: Criando um módulo de rotas
-58: Criando um módulo de funcionalidade
-59: Rotas: Criando um módulo de rotas de funcionalidade
-60: Rotas Filhas
-61: Rotas Filhas: desenvolvendo as telas
-62: Rotas: Dica de Performance: Carregamento sob demanda (lazy loading)
-63: Rotas: Tela de Login e como não mostrar o Menu (NavBar)
-64: Usando Guarda de Rotas: CanActivate
-65: Usando Guarda de Rotas: CanActivateChild
-66: Usando Guarda de Rotas: CanDeactivate
-67: Usando Guarda de Rotas: CanDeactivate com Interface Genérica
-68: Resolve: carregando dados antes da rota ser ativada
-69: CanLoad: como não carregar a rota/módulo sem permissão
-70: Definindo rota padrão e wildcard (rota não encontrada)
-71: Estilo de url: HTML5 ou usando #
-Formulários (Templates)
-72: Formulários (template vs data / reativo) Introdução
-73: Formulários - Criando o projeto inicial com Bootstrap 3
-74: Forms (template driven) Controles ngForm, ngSubmit e ngModel
-75: Forms (template driven) Inicializando valores com ngModel
-76: Forms (template driven) Módulos e FormsModule
-77: Forms (template driven) Aplicando validação nos campos
-78: Forms (template driven) Aplicando CSS na validação dos campos
-79: Forms (template driven) Mostrando mensagens de erro de validação
-80: Forms (template driven) Desabilitando o botão de submit para formulário inválido
-81: Forms (Dica): Verificando dados do Form no template com JSON
-82: Forms (template driven) Adicionando campos de endereço (form layout Bootstrap 3)
-83: Forms (template driven) Refatorando (simplificando) CSS e mensagens de erro
-84: Forms (template driven) Form groups (agrupando dados)
-85: Forms (template driven) Pesquisando endereço automaticamente com CEP
-86: Forms (template driven) Populando campos com setValue e patchValue (CEP)
-87: Forms (template driven) Submetendo valores com HTTP POST
-Formulários (Reativos)
-88: Formulários reativos (data driven) Introdução
-89: Formulários reativos: Configuração (Módulo e Componente)
-90: Formulários reativos: Criando um form com código Angular
-91: Formulários reativos: Sincronizando HTML com FormGroup
-92: Formulários reativos: Fazendo submit
-93: Resetando o form
-94: Formulários reativos: Aplicando validação nos campos
-95: Formulários reativos: Acesso ao FormControl no HTML e CSS de validação dos campos
-96: Formulários reativos: Endereço (migrando de template driven para form reativo)
-97: Formulários reativos: Form groups (agrupando dados)
-98: Formulários reativos: Autopopulando endereço com CEP (setValue e patchValue)
-99: Formulários reativos: Verificar validação dos campos com botão submit
-100: Formulários: Criando um serviço de Estados Brasileiros
-101: Formulários: Serviço de consulta CEP + provideIn
-102: Formulários reativos: Combobox simples (select)
-103: Formulários reativos: Combobox com Objeto (ngValue e compareWith)
-104: Formulários reativos: Combobox Múltiplo (Select Multiple)
-105: Formulários reativos: Radio Button (Botão do tipo Rádio)
-106: Formulários reativos: Checkbox Toggle
-107: Formulários reativos: FormArray: Checkboxes Dinâmicos
-108: Formulários reativos: Validação Customizada (FormArray Checkboxes)
-109: Formulários reativos: Validação Customizada (CEP)
-110: Formulários reativos: Validação entre dois campos (confirmar email)
-111: Formulários reativos: Validação Assíncrona
-112: Formulários reativos: Serviço de Mensagens de Erros
-113: Formulários reativos: Reagindo à mudanças reativamente
-114: Formulários reativos: Campo input customizado (ControlValueAcessor)
-115: Formulários reativos: Classe base para Forms (herança no Angular)
-116: Formulários reativos: Combobox aninhado: Estado + Cidade
-Integração com server
-117: Http / HttpClient: Introdução
-118: Instalando Bootstrap 4
-119: Http: Simulando Servidor REST (json-server)
-120: Http GET: listar registros
-121: Http: Dica: Variável de Ambiente
-122: Http GET + Pipe Async
-123: Http + RxJS: Unsubscribe Automático